港女提港人移居台灣五大訴求 網 : 割地劃租界的概念?

港女提港人移居台灣五大訴求 網 : 割地劃租界的概念?

新頭殼newtalk
發布 2020.05.27 | 18:05

中國人大日前強推《港版國安法》，授權中國國安機關在香港設置分支機構，引發民主派人士一片譁然，認為一國兩制已名存實亡。不少香港人對香港未來的前途紛紛感到憂心，移民海外也因此成為了香港人的熱門話題。

一名網友26日在推特上推文，列出港人對台灣的「5大訴求」，希望台灣政府協助港人；她也強調 :「我相信台灣對手足的幫助」。

網友Mary Schulz在推特提出的「對台5大訴求」：
1、香港人自入境台灣之日自動得到永久居住權
2、台北、高雄等六地必須劃出生活區給港人生活
3、港人生活區必須貫徹港人治港高度自治方針，保持司法行政獨立
4、香港人同時擁有參與台灣大選的政治權利
5、台灣健保勞保等所有權益港人一併享有

貼文下方吸引許多網友討論，有網友留言表示 :「中華民國及領土範圍，不歡迎打砸搶燒的香港暴民們，英國首相歡迎你們，請去英國當暴民，謝謝」、「香港是從英國殖民回歸中華人民共和國，台灣一直都是中華民國，兩者根本不一樣」、「這一幫難民要求不少，這是要逼死蔡英文啊」，還有網友不爽的表示，這明明是在台灣劃香港租界的概念啊!

但另一派網友則認為 :「台灣如真能實施，港人之福，華人之光」、「支持！」、「熱淚盈眶，這是怎樣合理的要求啊」、「我支持這個想法，台灣如果是民主社會，就應該為熱愛自由民主的香港人提供一切幫助，應該專門劃一塊土地分給香港人居住，並進行日常的軍事訓練提供武器裝備」。

總統蔡英文稍早則表示，關於強化對港人的協助，今天早上已和行政院長蘇貞昌進行討論，會請行政院提出香港人道援助行動專案，由陸委會負責盤整資源，透過跨部會協調來進行，包括對港人的居留、安置、照顧，要在最短時間內提出完整、明確的規劃。

不過也有網友指出，其實貼出這五大訴求的女子並非香港人，是在蘇州出生的中國人，貼文的目的在挑起香港人和台灣人之間的心結，讓台灣和香港在對抗中國霸權時，不會團結一致。

又有八毛扮香港人提堆on9要求搞分化
條柒頭已經喺Twitter自認係蘇州支那人
但已經有幾間新聞報左出黎
難免有啲台灣人誤會左香港人諸多要求

佢Twitter:

ON 9唔好搞到台灣覺得我地係蝗蟲

求人仲咁多要求

咪撚做大種乞憐啦ON9

呢隻江蘇臭雞有中国人唔做，想做香港人？

咪撚搞臭香港人個名啦屌

而家走難呀on9, 仲禁多要求，港女真係公主病上腦

叫佢唔好咁痴線，將所有野都當係老馮。
台灣幫香港人唔係同你有親，係基於人道同埋民間同情。

自己幻想下四川地震你好心捐錢俾佢，佢之後要求成個四川正式移民嚟香港，劃埋個四川區俾佢哋你會點諗

記得之前有支那仔係PTT開POST又係港人五大訴求
結果出POST會見到IP係中國

睇字啦on9 支那人扮香港人

咁弱智都有 係咪內奸嚟

書乜撚

假港女、五毛黎

我信佢係香港人啦
成個港女公主病板係到
真港女都冇佢咁標準

呢啲分化撚真係好煩

擺明係鬼想污衊香港人，講明自己係大陸妹

冒港女咋

港咩女啊 之前依個人比連登查到佢明明係蘇州人扮香港人抹黑我地

大家有啲查證能力 唔好咁易比人帶風向好冇

就係呢D人搞到台灣人而家好憎香港人...

分分鐘背後係男人黎,搵港女相做頭像有邊個唔識

呢班支國人趁國安法當我地香港人落水狗咁打, 你地支國人等天滅啦!

一開頭幾間新聞標題都係咁寫
之後比人投訴話條友根本唔係港女
有幾篇改左有啲仲未改

搵人去解釋返唔關我地事啦

中國五毛ac

呢段垃圾
台灣人自己屌柒

傻閪大陸雞扮香港人吸仇恨姐

邊撚到係港女 乜柒呀

港乜嘢女，大陸閪

支那人話自己香港人就可以代表香港人發言

咁我都話自己係美國人了

保持3秒距離

依班人係專搞分化
係twitter成日見倒

一睇都知係分化港台既臭閪黎 扮手足

條友假膠嚟㗎

五毛

好明顯5毛 分化

真五毛嚟

佢好似係搞事喎？想搞到台灣反感

正臭閪

佢擺明做離間啦

最近極多五毛扮香港人

支那無教點樣用標點符號?

上年10月台灣旅行，都唔係好想同當地人講太多關於香港既事，就係因為知道愈來愈多手足走嚟台灣避難，當地人一定會有怨言

五毛來

分化撚，唔想香港人留島不留人

呢條女係咪痴線

依家有好多五毛都係咁扮香港人講呢啲所謂五大訴求

明顯係五毛啦

啲五毛永遠唔係諗點說服人加入自己 而係去破壞人地既組織 雜種啲鬥爭思想真係cls

有啲手足真係咁臭串
所以之前先話be humble

冷靜
藍絲搞破壞

係五毛黎
你地留意youtube 啲台灣政治video 都俾佢地spam 同樣五個訴求 我已經努力覆留言提醒係五毛搞事

on9仔
成班on9只睇標題
個新聞根本出到問題

有撚病 人地台灣唔係老馮要幫你

屌咪早幾日講果堆八毛囉

大家開左Twitter未呀
將Twitter生活化，人多先有得打呀。

推

邊個柒頭黎嫁?
1. 人地幫你畀你留台係人道援助﹐所以真係要多謝台灣畀政治逃亡手足工作在台
2. 你移民係要融入當地文化生活圈﹐否則遲早會有矛盾
3. 乜野高度自治? 喺香港已經會嘈﹐喺台灣都一早會嘈﹐人地先係主人﹐你過去否定人地?
4. 移民立即有政治權利﹐如果有大量移民咪好易改變人地嘅國策同制度? 比如14億人一齊移民台灣仲存在? 食撚懵你呀?
5. 初黎報到﹐無貢獻盲想R著數﹐無錢就唔好移民啦

入Twitter retweet 啦喂

係咪戇撚鳩
人地肯收留你就執到啦，仲多多要求，痴撚線

報番中共等支那公安招待隻臭雞

追文，大陸人黎，扮手足，Twitter有comments都屌緊佢。

劃乜撚野地

Push

其實好易分割到，應該要出手

不推文，果條假港女真五毛

蘇州雞

港人心水清分到，但台灣人唔知真係有啲會信
呢排碌Twitter，fb係咁見到呢啲所謂五大訴求，icon一睇就知係北姑雞。
啲台灣人話香港人真係咁嘅話，會反面㗎

盲定點
五毛扮香港人搞分化啊

Twitter入面見啦各位

支那人扮香港人做乜9

似係特登玩嘢，搞臭香港人個名多D

支那狗嚟
入去屌鳩佢

一早有新聞講過係五毛
仲要係成班一齊洗呢幾句
你班人死都唔打國際線唔知咩事囉

on9

扮香港人

屌 成鳩日搞埋晒啲小動作
趕盡殺絕

屌 連登勁撚多on9

求下你地，一齊入黎Twitter戰線啦，最近都有好多人加入嫁啦。

一個阿豬阿post嘢都已經當新聞咁報最先睇到係喺熱狗衛星page度睇到

一睇就知係五毛扮香港人啦

當人哋老奉幫你？

擺明五毛
仇女撚都係要自己那上身

樓主不如pin番#22啦 佢係支那人扮香港人搞分化咋
你個標題 搞到啲人唔睇內文喺度屌

蘇洲屎就係ed

好明顯扮黃

應該班五毛網軍有組織咁洗版，去到邊只要個post係有關台灣香港事，就有五毛扮香港人講呢啲所謂五大訴求

不如割咗成個廣州畀香港吖笨

文盲？

支那豬黎

台灣人自己on9乜都信姐
條"女"話明自己係蘇洲人，佢地都要當係香港人
不過移民就遇左會比當地人排斥，當初台灣原住民都好憎台灣人

淨係睇標題唔睇內文就靜啦

成班盲撚弱智 文又唔撚睇
唔怪得咁易比人帶風向

On9 咪撚分化香港同台灣
割乜柒地

好撚7呀

cls 假膠黎？

支畜嚟

樓主個標題應該加番：「支那女扮港女搞分化...」
樓主都有責任

嘔心

Can we not make stupid people famous?

呢個支那種嚟扮香港人

碌落少少少果條女都話自己係蘇州人 成個post d人都是唔睇野

就係要推多啲比人真有五毛扮港人提岀假五大訴求，等多啲人可以向台灣人解釋，依家有台灣人真係會信而覺得反感

唔該樓主pin返係五毛扮香港人搞分化
唔好內文又唔撚睇入香港人數啦
成班冇腦唔怪得個風向咁易帶
之前仲有句五大訴求決壹不可

睇清楚先屌啦傻西 港你老母呀港

支那人

其實佢好識玩喎
聳槍上綱上線去鬥人係最有效嘅方法

反轉黎講，對住啲藍絲就應該講要跟黨路線，
要財產收歸國有幫手打貿易戰呢類野

總之有幾大就吹幾大，有反對就可以話佢地唔愛國，擁護外國勢力

好大隻文盲傻西

明明個post已經有講
啲人內文都懶得睇

正常香港人會希望台灣人唔好俾台灣赤化

洗撚要咁多福利咩
香港人幾時靠過政府

屌你老母, 你明知係支那賤種嚟, 寫乜嘢港女呀, 垃圾

句我支持五大訴求出賣咗佢黎搞事

蘇州人就蘇州人，你老母就香

睇真啲啦！
支那閪嚟⋯⋯舉報佢反中亂港啦！

五毛 完

正視聽！
五毛黎架條友！！！！！！

樓豬直接pin呢個

收皮啦

佢啲用字
私信？

Pin左樓上位巴打
佢個Twitter講嘅內容詳細啲

5毛嚟，大家檢舉佢

真係得支那狗先做到

如果真，我怕陸沉

pin返係5毛搞抹黑就得

見到都覺得醜 要人割地收留

移民就係要入鄉隨俗

而唔係要求人地比乜野你

最重要係可以比到人地d乜

溫故知新
正常香港人係邊學政治？
中小學無 屋企無 朋友有幾多識？
犯錯事小 咪道歉再學 唔駛講到歷史罪人咁呱
真正歷史罪人都未道歉啦

出少句聲當幫忙好嗎

要話返比台灣手足知

又係支那G

push

港你老母臭閪 支那雞扮人

入去吊佢!CLS 玩串party !

屌大陸人最鐘意扮香港人

呢五大訴求
下一句根本係
輸打贏要

又真係有人信先好笑帶個腦上網好難？
支那妹爭住認做港女
港女>>>>>支那女人

大種乞衣台灣割讓左俾你？

條八婆玩分化

求人仲要人分地俾你

九成無睇內文，屈咗做港女先

report 極都仲係到

屌你 唔好影衰哂啦 成個支那人口吻

中華民國及領土範圍，不歡迎打砸搶燒的香港暴民們，英國首相歡迎你們，請去英國當暴民，謝謝

呢條賤種台狗 我地一去到台灣就私了佢

哩啲一睇就係中聯辦文宣組出post 蔡英文Tweet下有好多copy and paste 哩句

特別有啲個「一」 寫左做「壹」 擺明用翻譯軟件簡轉繁

條港女一定係五毛共諜

劇本：
獅子開大口，當台灣欠撚左香港咁
道德綁架台灣，挑起香港台灣矛盾

台灣一定采你都有味，然後五毛就乘機玩國際性鬥黃，屈台灣唔無條件幫香港就係共諜

藉機抹黑香港抗爭者，企圖營造出香港人係大種乞衣，唔值得幫

大家咁激氣做乜
擺明鬼嚟

痴線， 要求 同 不平等條約有咩分別

又係呢條五毛

你入去睇就知好多台灣人信

支那人卑鄙無恥 不擇手段
大家要好好學習

5毛你又比人發現

屌佢老母啦

香港？！蘇州？你想搞蘇獨？定數獨？

咁樣要求台灣過份咗，我哋應該貢獻台灣先，再要求人哋幫香港人，咁會好好多

五毛分化撚黎

我覺得唔好太過二分法
肥佬黎都係咁諗，唔通肥佬黎都係五毛？
如果佢真心支持民主，下下話佢五毛其實都幾慘
用殘體字唔代表啲咩，品蔥、program-thinker嗰啲都係殘體字反共
其實同台灣人講返清楚就ok
不過最好都同佢解釋返其實香港人唔會想當台灣老奉
佢再唔聽先話佢五毛都未遲

可能我太天真

其實好多台灣人都係唔鐘意香港人移民台灣 好正常 正如大陸人去我哋香港一樣

屌咪撚傻左

入鄉隨俗啦屌你老母一係就咪撚走

唔怪得咁撚痴線

[文宣手足請入]國安法文宣方向

新頭殼呢啲垃圾媒體咪撚睇啦

台北、高雄等六地必須劃出生活區給港人生活

見到佢條tweet有簡體字已經知佢係五毛

可能係豬隊友

低級手段
最叻都係個招
抹黑

去Twitter洗板屌佢啦一齊 係連登呢個po圍爐冇用

冇睇哂…一句私信就知大陸人

支那雞係咁

高級分化撚就係呢啲
邊間pr做埋啲咁撚陰質既野

ON9

睇返pin嗰條link
有組織攻勢黎
條友不嬲follow開啲大外宣
近幾條tweets先突然轉風向扮手足
之後有班五毛跟手copy堆"訴求"去台灣啲page到
仲上哂新聞，我個topic就係新聞原標題黎
唔多唔少有台灣人真係信左以為係香港人嘅要求

支那人扮手足分化

睇番估佢唔係扮，但真係好過份
佢咁樣真係幫到忙

上面成班on9
twitter講咗成日係支那狗反串
你哋仲推

支那雞就支那雞啦屌扮撚晒野

On9 而家台灣欠撚左你既咩
係都同英國佬提訴求啦

港女？？？
支那人來架喎

響黎生個TWI度解釋得好辛苦，先至令多啲台灣人信香港人唔係黎R移民(記住我地要獨立)……中共一直想留地不留人，呢一波吹嘅R移民風，目的有三:

1) 整臭香港人個名，等國際覺得我地係大麻煩，繼而扮睇唔到我地，唔插手中港紛爭，廢事搞搞下要收難民俾自己人民屌
2) 香港人走，支蝗人繼續入，完成香港換血手術，等支蝗完全進駐香港
3) 繼承(2)，如果台灣頂唔到壓力，真係俾香港人進駐，咁中共放響香港嘅支蝗亦會入口台灣，繼而洗埋台灣血，假以時日染紅埋台灣

可以話係相當狠毒嘅一步，不得不防
亦多謝班台仔醒目，唔肯放寬香港人移民政策

支那狗就係賤

台灣人了解

真。香港人受過大陸蝗侵略，點會講得出咁痴線嘅野

Pull

五毛黎

寫撚住自己係蘇州人啦

第一條已經知係五毛嚟啦

呢d撚樣要幫佢加入共產黨

頭先係眼球央視見有人整呢5大訴求做文宣周圍貼
手足們見到要留言澄清下

佢傻撚左？？？
去人地地方仲咁多要求
真係支那人先做得出

Fb都有好多，解釋到手軟.......
最敝有啲認真膠打成百字千字文逐個逐個講......

好心d人就唔好信
信嘅都on9或者係對家嘅人

屌你老母